# Базы данных

## Маленькие задания

### Проектирование

* В простом текстовом файле представить сведения о маршрутах общественного транспорта в городе Архангельске
* Спроектировать и реализовать базу данных шахматных партий
* Разработать базу данных для сопоставления русских и английских слов.
* Разработать базу данных для сопоставления русских, английских и немецких слов, а также для хранения различных характеристик слов (часть речи, род и т.п.) и примеров использования.

### Администрирование

* [sqlite3](tasks/small/sqlite.md)
* Установить MariaDB на виртуальной машине под управлением Arch Linux, настроить удаленный доступ к серверу
* Установить PostgreSQL на виртуальной машине под управлением Arch Linux, настроить удаленный доступ к серверу
* [Пользователи и привилегии в MySQL](tasks/small/mysql-priv.md)
* [MySQL на удаленной виртуальной машине](tasks/small/mysql-remote.md)

## Большие задания

* [Измерительные сигналы](tasks/big/pmu.docx)
* [Проектирование через типовые запросы](tasks/big/qdd.md)

## Примеры

* [Разработка через тестирование](examples/qdd)
* [Миграция](examples/migration)
